留學英國香港學生戴口罩防武漢肺炎 被禁上課

英國香港留學生戴口罩被罰不能上堂！武漢肺炎全球肆虐，英國防疫措施一直備受質疑，令多名留學生急希望回港「避疫」。有香港家長表示，其兒子在英國寄宿學校留學，因應疫情戴口罩上課，反被指製造恐慌，更被該學校勒令不能上課，除非不戴口罩。家長斥英國當局防疫不力，「拎人命去較飛！」

家長李太向本報表示，其兒子在英國根德郡一間寄宿學校就讀十一年級（即本港中五），自疫情全球爆發後，她叮囑兒子要戴口罩，做好防護措施。不過，李太指日前接獲兒子訊息，稱他因戴口罩上課而被罰不能上課，校長更向他表示戴口罩無用，反而會在校園製造恐慌，他向校長解釋了十分鐘仍然無用。

李太續稱，兒子現時被禁足在宿舍中不能外出，學校指若他需要食物等，都會有人送至宿舍。她稱就此事向學校查詢，對方只稱是按照英國國民保健署（NHS）規定處理，又稱兒子將到倫敦乘坐本周五航班返港，抵港後會先家居隔離十四日。她又指兒子原定下月十九日開學，本要預早十四日到當地隔離，但考慮到當地疫情嚴重，雖然即將要考當地會考，或會要求兒子延遲返英國。

英國係件譚失菜讀書嘅地方
肯定會配合人地講法喇

日已落帝國又衰多鑊